<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Material De Estudio on NetWithAlex</title>
    <link>http://localhost:1313/es/category/material-de-estudio/</link>
    <description>Recent content in Material De Estudio on NetWithAlex</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 13:49:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/category/material-de-estudio/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ansible Notes</title>
      <link>http://localhost:1313/ansible-notas/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:49:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ansible-notas/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[_Tis Post es parte de Devnet DevOps (300-910)-BluePrint _] (/Study-DevOps-BluePrint/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ansible es una herramienta de automatización de código abierto utilizada para la administración de configuración, implementación de aplicaciones y automatización de tareas. Aunque se puede utilizar para muchos propósitos, estamos particularmente interesados ​​en las tareas relacionadas con la automatización de redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchos recursos para aprender Ansible en línea, estas notas deberían servir solo como orientación, pero se le recomienda que profundice a su propio ritmo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estrategias de implementación de CI/CD</title>
      <link>http://localhost:1313/ci-ci-estrategias-despliegue/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 12:03:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ci-ci-estrategias-despliegue/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el mundo de CI/CD, la implementación de actualizaciones de manera eficiente y con una interrupción mínima es crucial. Existen diferentes estrategias de implementación de liberación que la organización puede adoptar, incluidos ** _ Big-bang, Rolling, Blue-Green y Canary ._ **&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;opción-de-implementación&#34;&gt;opción de implementación&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;despliegue-de-big-bang&#34;&gt;Despliegue de Big Bang&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todos los cambios se agrupan y se despliegan de inmediato; esta es la esencia de la implementación de Big Bang. Si bien simplifica el proceso de implementación, ya que todo se expulsa simultáneamente, también plantea _ ** riesgos significativos ** _. Si surgen problemas durante el despliegue, afectan todo el sistema de inmediato, lo que puede conducir a un tiempo de inactividad generalizado o un mal funcionamiento. El más adecuado para proyectos más pequeños o para aquellos con baja complejidad donde el impacto de las fallas es mínimo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Herramientas de integración continua (CI)</title>
      <link>http://localhost:1313/herramientas-ci/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 19:46:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/herramientas-ci/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;describa-las-características-y-conceptos-de-herramientas-de-compilación-implementación-como-jenkins-drone-o-travis-ci&#34;&gt;Describa las características y conceptos de herramientas de compilación /implementación como Jenkins, Drone o Travis CI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la [Última publicación] (/DevOps-CI-CD-Pipeline/) hablamos sobre los conceptos de CI/CD, enfatizando la importancia de la fase ** _ construcción _ ** como parte del proceso de integración continua. Ahora es el momento de profundizar en las siguientes herramientas de CI: Jenkins, Drone, Travis y Gitlab.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;jenkins&#34;&gt;Jenkins&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jenkins es un servidor de automatización _ ** gratuito (código abierto) diseñado para automatizar partes del proceso de desarrollo de software, sobre todo el edificio, las pruebas y la implementación de cambios en el código. Está basado en Java, tiene una gran comunidad y ha estado allí por un tiempo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
