<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Sdwan on NetWithAlex</title>
    <link>http://localhost:1313/es/category/sdwan/</link>
    <description>Recent content in Sdwan on NetWithAlex</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/category/sdwan/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reload vs Upgrade: Un caso de estudio</title>
      <link>http://localhost:1313/case-study-es/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/case-study-es/</guid>
      <description>En este caso de estudio exploramos un comportamiento interesante observado al actualizar dispositivos mediante el SD-WAN Manager, el cual podría causar problemas de tráfico. También veremos cómo mitigar este riesgo usando BFD.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TLOC Extension en Cisco SD-WAN: Diseño y Configuración</title>
      <link>http://localhost:1313/case-study-es/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/case-study-es/</guid>
      <description>Aprende cómo funciona TLOC Extension en Cisco SD-WAN, sus casos de uso, pasos de configuración y mejores prácticas para mejorar la resiliencia y optimizar los recursos de la WAN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Simplificando la gestión de túneles con Tunnel Groups en Cisco SD-WAN</title>
      <link>http://localhost:1313/tunnel-groups-es/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tunnel-groups-es/</guid>
      <description>Descubre cómo los Tunnel Groups en Cisco SD-WAN simplifican la gestión de túneles a gran escala. Aprende cómo funcionan, en qué se diferencian de las políticas de control y cuándo usarlos con ejemplos del mundo real.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guía Rápida: Control vs Data Policies en Cisco SD-WAN</title>
      <link>http://localhost:1313/policies-intro-es/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/policies-intro-es/</guid>
      <description>Aprende las diferencias clave entre las control y data policies en Cisco SD-WAN, cuándo usar cada una y cómo impactan en el enrutamiento y el reenvío del tráfico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeros pasos con la automatización en SD-WAN</title>
      <link>http://localhost:1313/automation-intro-es/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/automation-intro-es/</guid>
      <description>Aprende los fundamentos de la automatización en SD-WAN y cómo comenzar a usar scripts y APIs para optimizar tus operaciones de red.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serie AppQoe: Packet Duplication</title>
      <link>http://localhost:1313/appqoe-pkt-dup-es/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/appqoe-pkt-dup-es/</guid>
      <description>Descubre cómo packet duplication utiliza múltiples transportes para minimizar el riesgo de pérdida de paquetes sobre transportes inestables, manteniendo la calidad de las aplicaciones más importantes para cumplir con los objetivos del negocio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serie AppQoe: Forward Error Correction (FEC)</title>
      <link>http://localhost:1313/appqoe-fec-es/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/appqoe-fec-es/</guid>
      <description>Aprende cómo funciona Forward Error Correction (FEC) en Cisco SD-WAN para mejorar el rendimiento de las aplicaciones en enlaces con pérdida de paquetes. Explora casos de uso, configuración y resultados de pruebas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cisco SD-WAN ZTP On-Prem: Automatizando el onboarding de los routers</title>
      <link>http://localhost:1313/ztp-on-prem-es/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ztp-on-prem-es/</guid>
      <description>Plug and Play (PnP) te permite agregar dispositivos SD-WAN automáticamente a través de la nube de Cisco. Esta publicación explica cómo lograr Zero-Touch Provisioning (ZTP) en un entorno aislado y local (on-premises).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serie AppQoE: Optimización TCP</title>
      <link>http://localhost:1313/appqoe-opt-tcp/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/appqoe-opt-tcp/</guid>
      <description>Descubre cómo SD-WAN mejora el rendimiento de TCP. Conoce las principales técnicas de optimización que aumentan el rendimiento de las aplicaciones y mejoran la experiencia del usuario.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asegurando el borde con Cisco SD-WAN y Secure Access</title>
      <link>http://localhost:1313/sdwan-sse-integracion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sdwan-sse-integracion/</guid>
      <description>Descubre cómo Cisco SD-WAN y Cisco Secure Access trabajan juntos para mejorar el rendimiento y la seguridad de los usuarios en internet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enhanced App Aware Routing</title>
      <link>http://localhost:1313/aar-mejorado/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aar-mejorado/</guid>
      <description>Aprende los beneficios de EAAR y cómo implementarlo en tu red</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
